田北俊：外商投資大灣區恐卻步

田北俊：外商投資大灣區恐卻步

陳茂波昨被問美國或撤《香港政策法》，他笑指「唔使擔心」。

【本報訊】香港建議修訂《逃犯條例》惹起外商恐慌，美國商會更指對修例極度保留，自由黨榮譽主席田北俊提及香港日後參與大灣區發展，勢必會與外資合作，若香港與內地訂立移交逃犯的安排，勢令外資卻步與香港合作，故若他仍是自由黨黨魁，會在立法會投票反對修例。

他又認為，在美國商會反對修例、美國駐港總領事唐偉康早前表明修例或影響美港雙邊協議下，美國今年針對香港的報告書，字眼將會更嚴厲。

田北俊昨於港台節目指，連美國商會也發聲對修例表達不滿，而香港以國際金融中心定位在大灣區發展，屆時勢與外資一起參與：「咁搞法，美國商會、特別係美國銀行界、金融界走到嚟香港，想喺大灣區投資，係咪要諗過先？」

他指美國國務院每年5月均會就《美國—香港政策法》向國會提交年度報告書，而在美商會及唐偉康表態，質疑香港的高度自治受中央干預下，美國隨時將報告書字眼「越改越嚴厲」。

來自商界的田北俊坦言，商界不論大小公司都對今次修例有憂慮，他更表明如果自己仍是自由黨黨魁，會在立法會反對：「自由黨係難做，如果我係黨魁，我會（投票）反對……呢樣嘢（移交逃犯）唔應該搞住。」

相關新聞：涂謹申指保安局索資料後懶理 港修逃犯例 疑借台過橋

陳茂波拒評美商會憂慮

財政司司長陳茂波昨接受港台訪問後拒評美國商會對修訂《逃犯條例》的憂慮，問及美國或取消《美國—香港政策法》，他笑指「唔使擔心」。陳接受新城電台訪問時談到與特首林鄭月娥的關係時形容兩人在工作上經常接觸；至於有否信心完成五年任期，他稱工作的最大動力是令市民覺得政策及措施貼心，直指「無念，就無畏無懼」。

■記者姚國雄、呂浩然

上一則
上一則
涂謹申指保安局索資料後懶理 港修逃犯例 疑借台過橋

下一則
下一則
傳京命林鄭立23條 陳智思質疑「吹出嚟」

涂謹申指保安局索資料後懶理 港修逃犯例 疑借台過橋